[世界領先者]拍賣會預展小童撕爛250萬任伯年名畫

佳士得香港春季拍賣會中，清代畫家任伯年估價高達250萬元的畫作「花鳥四屏」的其中一幅畫作，在灣仔會展中心預展期間，竟被一位小朋友撕掉下半截，令現場人士譁然；佳士得網頁顯示該作品已撤消拍賣。

據「The Culturist文化者」fb報導，明天（28日）早上10時於會展舉行的佳士得春拍「中國近現代書畫」專場，在星期日（26日）發生「慘劇」，清代畫家任伯年於1889年創作的立軸花鳥四屏的第一幅「淡黃楊柳帶棲鴉」被毁，佳士得已決定將作品撤拍。

報導指出，該畫作是在星期天被參觀預展的一位小孩子撕毀，佳士得正與保安以及保險單位進行商討，對於是否對相關人仕追究，以及賠償問題仍未有定案。該拍品編號1393的四屏，作品估價150萬至250萬元。

帖子一出，引來不少網民留言，質疑父母沒有看管好小朋友，有網民留言表示，曾見過有媽媽帶住住兒子，在蘇富比預展上，在一張明代的書法作品上「教阿仔認字」：

我見個阿媽不停用手指「篤篤篤」，個仔又跟住個阿媽篤，當下我完全無言！

佳士得網頁顯示，被損毀的作品已撤拍，該作品的詳細介紹頁面亦無法按入，估價亦已被刪除。

睇死都係支那賤畜

係時候推個阿媽出去接客